\documentclass{article}
\addtolength{\oddsidemargin}{-.875in}
\addtolength{\evensidemargin}{-.875in}
\addtolength{\textwidth}{1.0in}
\addtolength{\topmargin}{-0.5in}
\addtolength{\textheight}{1.00in}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{sidecap}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}

\title{Reporte de Actividades - Agosto 2014 - Julio 2015}
\author{Jaime E. Forero Romero\\Profesor Asociado - Departamento de
  F\'isica\\Universidad de los Andes}  
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents
\newpage

\section{Docencia}

\subsection{Cursos dictados}
\begin{tabular}{p{6.0cm} l c p{2cm}}\hline
Curso & Semestre & Inscritos & Calificaci\'on Estudiantes\\\hline
F\'isica I & 2015-10 & 96 & 3.86/4.00 \\
Electromagnetismo II & 2015-10 & 6 & 3.65/4.0 \\
Taller de Astronom\'ia & 2015-10 & 10 & 3.86/4.0\\
F\'isica II & 2014-20 & 64 & 3.78/4.00\\
M\'etodos computacionales & 2014-20 & 20 & 3.49/4.00\\\hline
\end{tabular}

\subsection{Desarrollo de nuevos cursos}
Propuesta aprobada para un nuevo CBU: \emph{Astronom\'ia Popular} a
dictarse por primera vez durante 2015-20.


\section{Investigaci\'on}

\subsection{Art\'iculos publicados}

\begin{itemize}
\item{\it Tensor anisotropy as a tracer of cosmic voids},
  S. Bustamante, {\bf   J.E. Forero-Romero}, MNRAS, 453,
  497, 2015
\item{\it The Local Group in the cosmic web}, {\bf
  J.E. Forero-Romero}, R. Gonz\'alez, ApJ, 799, 1, 2015.
\item{\it Cosmological constraints from the redshift dependence of
  the Alcock-Paczynski effect in the galaxy density gradient field},
  X-D. Li, C. Park, {\bf J.E. Forero-Romero}, J. Kim, ApJ, 796, 2,
  2014.
\end{itemize}

\subsection{Asesor\'ia de estudiantes}

\begin{itemize}
\item{Felipe Leonardo G\'omez Cort\'es. Segundo a\~no de doctorado.}
\item{Juan Nicol\'as Garavito Camargo. Defendi\'o satisfactoriamente
  su tesis de Maestr\'ia en F\'isica durante 2015-10. Actualmente hace su doctorado de
  Astronom\'ia en la Universidade de Arizona.}
\item{Christian Nicanor Poveda Ruiz. Present\'o satisfactoriamente su
  monograf\'ia de pregado en F\'isica durante 2015-10.}
\end{itemize}

\subsection{Funding externo}
\begin{tabular}{l l l p{3.5cm} p{2.3cm} c}\hline
N$^{o}$ & Fecha & Duraci\'on & Instituci\'on & Proyecto & Monto (USD)\\\hline
1 & 1.06.2015 & 4 semanas & Oficina de Astronom\'ia para el Desarrollo
& grant para organizaci\'on de Escuela Andina de Cosmolog\'ia & 5000
\\\hline 
\end{tabular}

\subsection{Visitas de investigaci\'on}

\begin{tabular}{l l l p{3.5cm} p{5.0cm}}\hline
N$^{o}$ & Fecha & Duraci\'on & Instituci\'on & Proyecto \\\hline
2 & 12-07-2015 & 2 semanas & Durham University & Colaboraci\'on DESI\\
1 & 22-09-2014 & 1 semana & Lawrence Berkeley National
Laboratory & Colaboraci\'on DESI\\\hline
\end{tabular}

\subsection{Presentaciones t\'ecnicas}

\begin{tabular}{l c l l p{2cm} p{5cm}}\hline
N$^{o}$ & Fecha & Pa\'is & Ciudad & Lugar & T\'itulo \\\hline
5 & 12-12-2014 & Ecuador & Quito & Universidad San Francisco de Quito & Galaxias y Cosmolog\'ia\\
4 & 2-12-2014 & Colombia & Pasto & Congreso Colombiano de Astronom\'ia y Astrof\'isica & Cosmolog\'ia y formaci\'on de estructuras: una perspectiva computacional\\
3 & 4-11-2014 & Korea & Seoul & 6th KIAS Workshop on Cosmology and Structure Formation & The Place of The local group in the cosmic Web\\
2 & 17-10-2014 & Colombia & Bogot\'a & Universidad de los Andes & The
Place of the Local Group in the Cosmic Web\\
1 & 26-08-2014 & Germany & Potsdam & 11th Potsdam Thinkshop & The Local
Group in the Cosmic Web\\ \hline
\end{tabular}
\section{Desarrollo Institucional}

\subsection{Comit\'es}
\begin{itemize}
\item {Representante del Departamento de F\'isica en el comit\'e
  de c\'omputo de alto rendimiento de la facultad de ciencias}:
  2014-20 y 2015-10.  
\end{itemize}


\subsection{Visibilidad nacional e internacional}
\begin{itemize}
\item {Organizador de la una escuela Andina de Cosmolog\'ia (1 mes de
  duraci\'on, 4 instructores internacionales, 20 estudiantes de la
  regi\'on andina), Junio2015.}
\item {Co-organizador del segundo workshop Astronom\'ia en los Andes
  (cerca de 100 asistentes), Julio 2015.}
\item {Co-editor de las memorias del segundo workshop Astronom\'ia en
  los Andes, Julio 2015.}
\item {Lidero la Oficina Regional de Astronom\'ia para el
  Desarrollo. Esta Oficina es una red colaboraci\'on entre Colombia,
  Venezuela, Ecuador, Per\'u y Chile con el patrocinio de la Uni\'on
  Astron\'omica Internacional. La creaci\'on de la red se formaliz\'o
  en Julio del 2015 en la Universidad de los Andes.}   
\end{itemize}

\subsection{Presentaciones p\'ublicas}

\begin{tabular}{l l l l p{3cm} p{4cm}}\hline
N$^{o}$ & Fecha & Pa\'is & Ciudad & Lugar & T\'itulo\\\hline
3 & 21-05-2015 & Colombia & Bogot\'a & Conversatorio Maloka & De d\'onde vengo yo. Luz, estrellas y galaxias.\\
2 & 11-03-2015 & Colombia & B/manga & Caf\'e Cient\'ifico & Cielos Fluidos y Astronom\'ia Perif\'erica. Dos proyectos de Arte y Astronom\'ia.\\
1 & 20-09-2014 & Colombia & Bogot\'a & Seminario de Estudiantes del
Planetario de Bogot\'a& Una carrera astron\'omica \\\hline
\end{tabular}



\section{Objetivos Agosto 2015 - Julio 2016}


\subsection{Docencia}
\begin{itemize}
\item Construcci\'on de un curso avanzado en m\'etodos computacionales.
\item Re-estructuraci\'on del curso Herramientas Computacionales en
  una metodolog\'ia \emph{flipped-classroom}.
\end{itemize}


\subsection{Investigaci\'on}
\begin{itemize}
\item 3 publicaciones internacionales. 
\item Dar una charla en un evento internacional sobre mi
  investigaci\'on. 
\item Direcci\'on de una tesis de pregrado.
\end{itemize}

\subsection{Desarrollo Institucional}
\begin{itemize}
\item Participaci\'on en el comit\'e  de c\'omputo de alto rendimiento de la
Facultad de Ciencias.
\item Coordinador de cursos y computacionales del departamento de
  F\'isica. 
\end{itemize}


\end{document}
