\documentclass{article}
\addtolength{\oddsidemargin}{-.875in}
\addtolength{\evensidemargin}{-.875in}
\addtolength{\textwidth}{1.0in}
\addtolength{\topmargin}{-0.5in}
\addtolength{\textheight}{1.00in}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{sidecap}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}

\title{Reporte de Actividades - 2018}
\author{Jaime E. Forero Romero\\Profesor Asociado - Departamento de
  F\'isica\\Universidad de los Andes}  
\begin{document}

\maketitle


\section{Servicio}

\subsection{Comunidad Uniandes}
\begin{itemize}
\item {2018-10} Miembro comit\'e examen de conocimientos.
\item {2018-10} Coordinador de cursos computacionales.
\item {2018-20} Miembro del comit\'e de pregrado.
\item {2018-20} Coordinador de cursos computacionales.
\end{itemize}


\subsection{Comunidad Internacional}

\begin{itemize}
\item 2018-20. CONICTY (Chile). Evaluador de una propuesta de
  investigaci\'on para convocatoria FONDECYT.
\end{itemize}


\section{Docencia}

\subsection{Cursos Uniandes}
\begin{itemize}
\item {2018-20} F\'isica I.
\item {2018-20} M\'etodos Computacionales Avanzados (electiva).
\item {2018-10} F\'isica I.
\item {2018-10} M\'etodos Computacionales.
\end{itemize}

\subsection{Cursos Escuelas Internacionales}
\begin{itemize}
\item {Julio 2018} Una semana como instructor en la International
  School for Young Astronomers.
\end{itemize}


\subsection{Presentaciones Divulgativas}

\begin{itemize}
\item{3.02.2018} 
Ubicaci\'on espacial y temporal en el Universo, hecha en Minkalab
(Santa Rosa de Cabal, Colombia)
\end{itemize}


\subsection{Direcci\'on de monograf\'ias de pregrado}

\begin{itemize}
\item {2018-10} Sebasti\'an Sanabria.
\item {2018-20} Sergio Lobo.
\item {2018-20} Javier Acevedo.
\item {2018-20} David Paipa.
\item {2018-20} Mateo Laguna.
\end{itemize}

\section{Investigaci\'on}

\subsection{Publicaciones}

En subrayado sencillo se encuentran estudiantes de pregrado de
Uniandes, en subrayado doble se encuentran postdocs de Uniandes.

\begin{itemize}

\item[1]{\it Unbiased clustering estimates with the DESI fibre
  assignment}. 

D. Bianchi, A. Burden,  W. J. Percival, D. Brooks,
R. N. Cahn, {\bf J. E. Forero-Romero}, M. Levi, A. J. Ross, G. Tarle.

Monthly Notices of the Royal Astronomical Society, Volume 481, Issue
2, 2018

\url{https://doi.org/10.1093/mnras/sty2377}

\item[2]{\it We are not the 99 percent: quantifying asphericity in the
  distribution of Local Group satellites}.

{\bf J. E. Forero-Romero}, \underline{\underline{V. Arias}}.

Monthly Notices of the Royal Astronomical Society, Volume 478, Issue
4, 2018

\url{https://doi.org/10.1093/mnras/sty1349}

\item[3]{\it Modelling the gas kinematics of an atypical Lyman alpha
emitting compact dwarf galaxy}.

{\bf J. E. Forero-Romero}, M. Gronke,
  \underline{M. C. Remolina-Guti\'errez}, N. Garavito-Camargo, M. Dijkstra.

  Monthly Notices of the Royal Astronomical Society, Volume 474, Issue
  1, 2018. 

\url{https://doi.org/10.1093/mnras/stx2699}.  

\item[4]{\it Tracing the cosmic web}.

N. I. Libeskind, R. van de
  Weygaert, M. Cautun, B. Falck, E. Tempel, T. Abel, M. Alpaslan, M. A. Aragón-Calvo, {\bf
  J. E. Forero-Romero},  R. Gonzalez, S. Gottl\"ober, O. Hahn 13 ,
W. A. Hellwing, Y. Hoffman, B. J. T. Jones, F. Kitaura, A. Knebe,
S. Manti, M. Neyrinck, S. E. Nuza, N. Padilla, E. Platen,
N. Ramachandra, A. Robotham, E. Saar, S. Shandarin, M. Steinmetz,
R. S. Stoica, Th. Sousbie, G. Yepes.

Monthly Notices of the Royal Astronomical Society, Volume 473, Issue
1, 2018. 
\end{itemize}

\subsection{Asesor\'ia posgrado}

Maestr\'ia:
\begin{itemize}
\item{2018-20} Jes\'us Prada. Tesis defendida: \emph{The shape of the Milky Way Dark Matter.}
\end{itemize}

Doctorado:
\begin{itemize}
\item Diego Barbosa, \emph{Compressive Sensing applied to
  Cosmology}. En curso.
\item John Fredy Su\'arez, \emph{Cosmic Web Reconstruction with
  Machine Learning Techniques}. En curso.
\item Yeimy Camargo, \emph{Galaxy Formation Bias in the Cosmic
  Web}. En curso. Estudiante de doctorado en la Universidad Nacional de Colombia
  Sede Bogot\'a. Soy su co-director.
\end{itemize}

\subsection{Asesor\'ia de postdocs}

\begin{itemize}
\item Luz \'Angela Gar\'cia. Postdoc a tiempo parcial
  pagada por un proyecto de COLCIENCIAS.
\end{itemize}


\end{document}
